CJ대한통운, 업계 첫 택배기사 자녀에 학자금 지원
◆ 존경받는 기업 ◆
국내 최대 종합물류기업 CJ대한통운은 국내 생활물류 택배부문 1위 기업의 명성을 지켜오고 있다. 지난해 취급한 연간 2억8000만상자 이상의 수하물은 국민 1인당 연간 5회 이상 택배를 이용하는 물량이다. CJ대한통운은 여기에 머물지 않고 최근에는 우편물을 택배처럼 배송하는 서비스 ’원메일’로 128년 만에 최초로 우편물 시장에 진출하는 등 지속적으로 사업 영역을 확장해나가고 있다.
CJ대한통운의 뿌리는 1930년 창립한 조선미곡창고와 조선운송으로 거슬러 올라간다. 지금은 항만하역과 육상운송, 철도운송, 택배, 복합물류센터 사업, 중량물 운송 등 물류 전 부문에서 사업을 진행한다. 부산 인천 광양 등 전국 23개 주요 항만에서는 수출입 원자재와 제품에 대한 종합물류서비스를 제공한다. 또 1만여 대에 달하는 트럭과 중장비 등을 직영해 일반화물 2만9000ｔ 등 국내 최대 규모의 일시 수송시스템을 가동 중이다.
CJ대한통운은 단순한 종합물류기업에 머물지 않고 친환경 물류기업으로 거듭나기 위해 다양한 프로젝트를 진행하고 있다.
가장 중점을 두고 있는 부분은 온실가스 절감이다. 차량을 이용해 배송하기 때문에 온실가스를 대량으로 배출할 수밖에 없는 물류 사업의 체질을 바꾸는 것이다. 특히 CJ대한통운의 ’그린택배’ 사업은 환경보전과 일자리 창출을 동시에 충족하는 녹색물류의 좋은 사례로 꼽힌다. 차량 대신 전동자전거와 전동카트로 택배를 배송하며, 배송원에는 주부와 실버 인력을 고용하는 형태다.
CJ대한통운은 최근에는 온실가스를 감축하는 데 도움을 주는 숲 조성 사업을 시작했다. 산림청과 한국도로공사, 녹색연합과 함께 진행하는 프로젝트로, 폐고속도로 용지에 빨리 자라는 수종의 나무를 심어 ’에너지림’을 조성하는 사업이다.